
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/queues/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/quques/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
    
    
    



 \section{Colas dinámicas}
    \begin{frame}{Colas dinámicas: introducción}
        
\begin{block}{}
    Una cola de espera es similar a la fila de pagos en una caja de un supermercado. La primera persona en la línea es atendida primero y los otros clientes ingresan por la parte final y esperan ser atendidos. Los nodos de la cola son solamente eliminados por la \textbf{parte delantera} y son incluidos o insertos únicamente or \textbf{la parte trasera}. 
\end{block}
Este tipo de dato también es conocido por sus siglas en ingles FIFO\footnote{First Input First Output.}.

\end{frame}

    \begin{frame}{Colas dinámicas: aplicaciones}
    
\begin{itemize}
    \item Colas de impresion
   %  \item CPU scheduling, Disk Scheduling
    \item Sincronización de procesos de forma asíncrona: uso de la FIFO para sincronizar 
    \item Manejo de interrupciones en sistemas de tiempo real
    \item Sistemas de esperas en Call Centers 
\end{itemize}

\end{frame}


    \begin{frame}{Colas dinámicas: gráfico}
    
        \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.6]{queue.png}
        \caption{Representación gráfica de una cola.}
    \end{figure}
    
\end{frame}

 \section{Colas dinámicas: operaciones}
    \begin{frame}{Colas dinámicas: operaciones}
  Las operaciones más comunes con colas dinámicas son:
\begin{itemize}
    \item Agregar un nodo
    \item    Eliminar un nodo
    \item Calcular la cantidad de elementos almacenados en la FIFO
    \item Imprimir todos los nodos de la FIFO
   
\end{itemize}
    
\end{frame}
\begin{frame}{Colas dinámicas: creación}
            \codesetstylefrombeamer
\addcpp{queue_creation.c}


       \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.7]{queue_creation.png}
    \caption{Representación gráfica de una cola.}
\end{figure}
   
    
   \end{frame} 
    

\begin{frame}{Colas dinámicas: punteros a front y back}
    
            \codesetstylefrombeamer
            \addcpp{queue_pointers.c}
  
          \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.7]{queue_pointers.png}
      \caption{Punteros a la estructura front y rear de la queue.}
  \end{figure}
  

    
\end{frame}

\begin{frame}{Colas dinámicas: push del primer nodo}
    
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \codesetstylefrombeamer
            \addcpp{queue_push.c}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
            \begin{center}
                \includegraphics[width=0.8\textwidth]{push_first.png}{\\
                    Push del primer nodo}
            \end{center}
        \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}


\begin{frame}{Colas dinámicas: push de los nodos siguientes}
    
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \codesetstylefrombeamer
            \addcpp{queue_push.c}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
            \begin{center}
                \includegraphics[width=0.8\textwidth]{push_second.png}{\\
                    Push del primer nodo}
            \end{center}
        \end{column}
    \end{columns}
    
\end{frame}


\begin{frame}{Colas dinámicas: push de los nodos siguientes}
    
       \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.35]{push_n.png}
    \caption{Representación gráfica de una cola.}
\end{figure}


\end{frame}





\begin{frame}{Colas dinámicas: pop de nodos}
    
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \codesetstylefrombeamer
            \addcpp{queue_pop.c}
        \end{column}
        \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
            \begin{center}
                \includegraphics[width=0.8\textwidth]{pop.png}{\\
                    Pop de un nodo}
            \end{center}
        \end{column}
    \end{columns}
    
\end{frame}


\begin{frame}{Colas dinámicas: pop de nodos}
    
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.35]{pop2.png}
        \caption{Representación gráfica de una cola.}
    \end{figure}
    
    
\end{frame}


\begin{frame}[allowframebreaks]{Colas dinámicas: implementación}
    
            \codesetstylefrombeamer
\addcpp{queues_full.c}
\end{frame}



\begin{frame}[allowframebreaks]{Colas dinámicas: implementación con punteros}
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{queue_full_pointers.c}
\end{frame}



\begin{frame}[allowframebreaks]{Colas circulares (ring buffer): introducción}
\begin{block}{}
Una cola circular es esencialmente una cola como las estudiadas anteriormente, con un tamaño o capacidad máxima que continuará volviendo sobre sí misma con un movimiento circular.
\end{block}

       \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.26]{ring_buffer.jpg}
    \caption{Representación gráfica de una cola circular}
\end{figure}



Ventajas del uso de colas circulares:


\begin{itemize}
    \item Ofrecen una forma rápida y limpia de almacenar datos FIFO con un tamaño predeterminado
    \item Como tienen un tamaño fijo, no utilizan memoria dinámica y se evitan fugas de memoria
    \item Implementación simple
    \item Las operaciones ocurren en tiempo constante 
    
\end{itemize}



Desventajas del uso de colas circulares:


\begin{itemize}
    \item Sólo permiten el almacenamiento de un número fijo de elementos
 
\end{itemize}
\end{frame}








\end{document}


